**京極町**（）是[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[後志綜合振興局東部的一個](../Page/後志綜合振興局.md "wikilink")[城鎮](../Page/城鎮.md "wikilink")，為[日本最美麗的村莊聯盟成員之一](../Page/日本最美麗的村莊聯盟.md "wikilink")。被列為日本「名水百選」的[湧水公園就位於本町](../Page/湧水公園.md "wikilink")[羊蹄山山腳下](../Page/羊蹄山.md "wikilink")。

町名源自最早來到此地開墾的和人[京極高德](../Page/京極高德.md "wikilink")[子爵所成立的](../Page/子爵.md "wikilink")「京極農場」，為了紀念此事，在1940年將名稱由原本的「東俱知安」改為「京極」。\[1\]

## 歷史

  - 1897年：京極高德子爵開設京極農場。\[2\]
  - 1910年4月1日：東俱知安村從俱知安村（現在的[俱知安町](../Page/俱知安町.md "wikilink")）分割獨立為北海道二級村。
  - 1923年4月1日：東俱知安村成為北海道一級村。
  - 1940年4月1日：東俱知安村改名為京極村。
  - 1962年5月1日：京極村改制為京極町。

## 交通

### 鐵路

  - 過去曾有[國鐵](../Page/國鐵.md "wikilink")[膽振線通過](../Page/膽振線.md "wikilink")，但已於1986年11月1日停駛。

### 道路

<table style="width:60%;">
<colgroup>
<col style="width: 30%" />
<col style="width: 30%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt>一般國道</dt>

</dl>
<ul>
<li>國道276號</li>
</ul></td>
<td><dl>
<dt><a href="../Page/主要地方道.md" title="wikilink">主要地方道</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>北海道道95號京極定山溪線</li>
<li>北海道道97號豐浦京極線</li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/都道府縣道.md" title="wikilink">道道</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>北海道道478號京極俱知安線</li>
<li>北海道道784號黑橋京極線</li>
<li>北海道道821號京極停車場線</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 巴士

  - 道南巴士

## 觀光景點

### 觀光

  - 後方羊蹄山的高山植物帶（國指定天然記念物）
  - 湧水公園
  - 京極溫泉
  - 川上溫泉

## 教育

### 中學校

  - 京極町立京極中學校

### 小學校

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>京極町立京極小學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>京極町立南京極小學校</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 姊妹市・友好都市

### 日本

  - [丸龜市](../Page/丸龜市.md "wikilink")（[香川縣](../Page/香川縣.md "wikilink")）

## 參考資料

## 外部連結

  - [京極町商工會](http://www.bekkoame.ne.jp/~sb993/)

[Category:以人名命名的行政区](../Category/以人名命名的行政区.md "wikilink")

1.  京極町官方網頁 - 京極的概要 <http://www.town-kyogoku.jp/gaiyo.htm>
2.  京極町官方網頁 - 京極的歷史 <http://www.town-kyogoku.jp/history.htm>